[繁體支那] 華航機長酒精超標 台中飛香港航班延誤2小時

台灣又有機師酒測超標！台灣《蘋果日報》接到民眾投訴，指華信航空昨日中午從台中飛香港、由中華航空執行的AE 1817航班的外籍機師，酒測超標，要即時更換機師，令到航班延誤2小時。華航表示已將涉事機師停飛，並會解僱。

該航班屬華信航空，但該公司向母公司中華航空濕租（即飛機、機組員一起租用）。台灣民航局指出，涉事機師民航局台中航空站抽測時，酒精含量超標，第一次測酒精含量是0.3毫克，第二次測是0.28毫克，比法規容許的0.1毫克，多出2倍、1.8倍，台中航空站立刻要求該機師停飛，華信航空也立刻更換機長，航班也因此延誤快2個小時起飛。

華航則表示，機師確實在飛行前未通過酒測，原航班由其他組員值勤，該機師立即停飛並將予以解雇。華航將對飛行員執行100%酒測。華信航空則未就事件回應。